---
##sidebar_position: 2
description: Unidade Curricular
---

# Unidade Curricular
As aulas de Unidade Curricular estão disponíveis somente para estudantes de
Ensino Médio (EM), que precisam fazer 4 aulas de UC antes de se formar. Os
estudantes de Ensino Fundamental (EF) não precisam fazer aulas de UC.  
As aulas de Unidade Curricular (UC) sao muito parecidas com as Oficinas, ou seja, é uma aula
com um professor e aproximadamente 20 alunos na sala. Há "semanas de UC", onde diferentes
matérias têm aulas de UC um dia dessa semana. Cada mês, há 2 semanas de UC; ou seja, uma semana
não há UC, mas a seguinte semana é semana de UC, e a seguinte semana não há UC, e assim por
diante. Por isso, é melhor fazer todas as aulas de UC possíveis, para poder terminar mais
rápido o EM.  
